【緬甸政變】軍警四出拘捕罷工參與者 變節警指上級下令「射死抗爭者」

..此外，有變節到印度的緬甸前警察向路透社透露，他上月底在西部城鎮坎巴（Khampat）執勤，被上級要求以半自動步槍鎮壓抗爭者，「直至射到他們死為止」，但27歲的塔彭（Tha Peng）決定拒絕執行命令。上級翌日再問他會否開槍，他再次拒絕並決定辭職。

塔彭加入緬甸警隊已有9年。塔彭表示，他辭職後回家，但因為擔心自己會被拘捕，於是漏夜離開家鄉，逃亡至印度。他指出，根據緬甸警例，警察只可以使用橡膠子彈對待示威者，而且對膝頭以下的位置開槍，但上級當日的指令顯然不符警例。

路透社指出，塔彭是首批辭職及逃亡前往印度的警察，而塔彭披露當日還有6名同袍一起拒絕執行上級的開槍命令。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

香港犬開槍：洗唔洗whatsapp通知你呀？

跟中共大佬手下的港狗學野啫，沒事兒沒事兒

香港警察 都係用橡膠子彈, 布袋彈, 胡椒球彈 射人
但緬甸警察 直情是 落命令用自動步槍射人

如果香港 落命運叫警察用自動步槍射人
我諗都會有警察 拒絕執行

殺人係需要好大勇氣, 唔係個個做到, 即使是一個仆街, 都未必咁容易落到手
無殺過人, 殺完人之後, 可能會發惡夢, 心理不安

人地飛虎隊訓練有數
殺人當食生菜

你諗會拒絕？
我諗會死幾萬人就真

食屎啦朱西成

描頭打有分別?

好簡單
如果捉甴近平俾手足殺
手足一定輕鬆做得出

你唔覺？

係 你睇出飛虎隊都咁克制
唉 香港警察真係太仁慈
香港人唔配擁有

光明正大過香港黑警，做左敢認先

所以咪一早改口叫你地做曱甴，殺既自然唔係人
開槍同噴殺蟲水一樣咁簡單
反正唔死得成世有後遺症果個係你，我仲可以告你暴動

14年的撐警智障說：

香港警察 都係用催淚彈 警棍
但外國警察直情係用布袋彈橡膠子彈 開實彈

如果香港落命令 叫警察射橡膠彈布袋彈 有時可開實彈 我諗都會有警察拒絕執行

開槍係需要好大勇氣 唔係個個做到。

--------

結果呢？

------

你條垃圾係咪睇唔到19年 20年佢哋開槍開得幾開心？啲棍吓吓打頭打得幾開心？推個頭去鐵欄磨頸幾開心？用膝壓頸壓得幾開心？咩叫未必咁容易落到手呀？開槍係咪殺人呀？壓頸係咪殺人呀？下下打頭係咪殺人呀？佢哋係想殺死晒香港啲抗爭者，你個垃圾盲撚咗呀？

仲要完全冇一個警察有後果呀，咁耐咁長時間，濫用咗咁多暴力，因為示威而有刑責嘅警察係一個都冇呀。冇後果之下，係咪殺得仲顛呀？殺紅了眼嘅人，會因為啲乜鳩夜晚瞓唔著而唔開槍殺人？咪撚咁on9啦。